沈大師醒你炒8字頭股攻略

剛剛本報的周日導航，就提到創業板有機會成為「明日之升」，博其將來升級轉主板，到底八字頭的股份是否值博？

訊匯證券行政總裁沈振盈表示，並不是一定8字頭的股份就一定抗拒，第一可從市場對於殼價的估計，近期聽聞主板已叫價至4.8億元，而創業板就達2億以上，
「似乎內地不少民企都急於借殼上市，所以如果有創業板的股份的市值在1億或以下，可買少少用黎擺，好似係舊樓落釘，等佢爆升。」第二就是看業績，看其是否有能力由創業板升上主板，身價就會不同。

他指出，名家國際（8108）、仁智國際（8082）及中國融保（8090）都可留意，因這些8字頭的股份不算升得多，或者個別可自行尋寶，最重要是看其市值大不大，而策略是以小博大，小注買5至6隻股份，只要買中一隻升幾倍，就足夠抵銷其他幾隻的成本，即使只得個「坐」字，都不會過於「綁死」資金。

貼返link

撚有兩億殼價

果幾隻而家點？

8090